%表題   ラベル
%
%履歴
%\Drireki{
%         11/09/07 辻野智紀 (HTML 版をもとに tex 化)
%        }
%

%-----------------------------------------------------------------------
\section{ラベル}

\label{grph1.line03}

内部変数 {\tt 'LCHAR'} を {\tt .TRUE.} にするとラベル付きの折れ線を描く. 
ここでいうラベル付き折れ線とは, 描くべき線分のある長さを 1 サイクルとして, 
その一部分を空白域としその空白部分に指定した文字列を描くものである. 
ラベルとしてつける文字列は {\tt SGSPLC} で指定する (\ref{undef}2.6.5節参照); 
その文字列の高さは {\tt SGSPLS} で指定する (\ref{undef}2.6.6節参照). 
サイクルの定義などに関しては \SGPGETSET が管理する内部変数を
参照のこと(\ref{undef}2.4.4節). \\


なお, 内部変数 {\tt 'LCHAR'} を {\tt .TRUE.} とした効果は
線分描画ルーチンすべてに及ぶ. 
したがって, {\tt 'LCHAR'} を {\tt .TRUE.} としてラベルつき線分を
描いたあとは必ず {\tt .FALSE.} に戻しておかなくてはいけない.
